---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۲
---
# حکایت شمارهٔ ۲

<div class="n" id="bn1"><p>بازرگانی را هزار دینار خسارت افتاد. پسر را گفت: نباید که این سخن با کسی در میان نهی. گفت: ای پدر! فرمان تو راست، نگویم، ولکن خواهم مرا بر فایدهٔ این مطلع گردانی که مصلحت در نهان داشتن چیست؟ گفت: تا مصیبت دو نشود: یکی نقصان مایه و دیگر شماتت همسایه.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مگوی انده خویش با دشمنان</p></div>
<div class="m2"><p>که لاحول گویند شادی کنان</p></div></div>